外國既君王有冇鳥盡，良弓藏；狡兔死，走狗烹既思想?

即係打緊江山上緊位個陣就乜都得, TUM到你上天幫佢做野!! 到上左位就趕你走或殺左你驚你同佢爭!! 西史入面D君王好似冇咁狗, 幫過佢打江山既好多都擦封領主封地
有冇熟歷史既巴打討論下等大家長知識

萬物都係人，外國鬼唔係人？

答案緊係有啦

見到你段野都唔想討論

你唔係真係以為有小農dna呢樣野呀

東羅馬名將貝禮撒留好似有兩個流傳嘅結局，其中一個結局係被過河拆橋，廢去雙目獄中鬱鬱而終

呢度啲人最中意陶傑講咩都當聖旨
一開口就話典型華人DNA格

要做鳥盡弓藏既君主一定係唔多需要依靠下面d貴族既專制君主，西方既國王（唔係皇帝）其實係類似貴族既共主，封建制之下國王係好難消滅到貴族，殺一個貴族其他個d家族就會起兵反你

中國來講，項羽應該係最後一個軍事貴族，其他個d都係流氓起義

點會啊

楊堅
李淵
司馬炎都係貴族啦

楊堅，李淵係蠻族入侵，司馬炎係僭主。自發形成既貴族項羽係最後一個。

咁既定義

楚國一直都比春秋各國視為蠻族啦

楊堅係國丈
個女係皇后

李淵同楊廣係老表
咁兩個都唔係貴族

貞德

貴族主要講緊封建貴族，楚國係周封建下既邦國，楊堅同李淵既軍事封建制來自武川既關隴集團，屬於外地輸入

春秋時期既封建制先比較似西歐中世紀既社會秩序，西魏北周既府兵制都有d類似中世紀早期，而且只控制關中一隅，隋唐接管中原官僚體制之後明顯唔再依靠府兵

Bismarck 算唔算？

咁周天子分封天下諸侯
咁項羽都唔係貴族啦
楚國自稱王 佢的爵位本身連公爵都唔係
西周成立前
楚已經建國

更何況
𠴱陣秦滅六國行郡縣制
項羽都無畀人分封過

於西周封建同中世紀既封建都係屬於國際體系，好似神羅好多既邦國歷史都早過神聖羅馬帝國，但亦可以成爲選帝侯一樣，正正就係反映到我話封建制既君主比較似一個共主，無得實行武斷權力

而項羽的先人係楚國既封臣，子孫以封地「項」命姓，滅國之後係地方仍然有一定勢力所以起事既時候先迅速得到響應，田橫，張良都係類似項羽既貴族來。

秦滅六國類似法國大革命之後取消貴族封地，但貴族本身既勢力仲係度，子傳孫一路將貴族名號傳落去，波旁復辟既時候又做翻貴族，項羽自封西楚霸王就係封建制對秦政既復辟

野史黎 不過流傳極廣
拜占庭啲皇帝最鍾意玩19陰謀

劉仲敬"華夏世界的歷史建構“就係話劉邦對項羽既勝利，實際上係秦政對封建既勝利，終結左華夏世界成爲多國體系既可能性。後世歷史學家未能夠理解漢秦既繼承關係，所以將項羽視爲劉邦同韓信既同濟

留名，高質post

Flavius Aetius 同堆好幾位西羅馬後期將領都功高蓋主 最後招來殺生之禍

lm

漢太祖劉邦基本上將中華文明由封建制徹底向中央集權靠攏

都係

暴秦戰勝東方六國
毒法 大一統 專制 戰勝多元 開放 自由
(暴秦前 所謂異己 東家唔打咪打西家
好像廉頗去過楚
君主權力 唔像後面咁變態)

中國歴史第一次野蠻 戰勝文明

項羽個分封制 相比劉邦
真誠 真 好多 ......

因為羅馬將領威望過高好易比軍隊推舉成新皇帝而叛亂,所以好易就會功高震主被殺